西環集中營︰ 西環越力挺 林鄭民望越跌

西環集中營︰
西環越力挺 林鄭民望越跌

18,034
■左派圈子再傳有京官南下為林鄭月娥箍票。
適中字型
較大字型
■左派圈子再傳有京官南下為林鄭月娥箍票。

距離特首選舉提名期只有一個多星期，左派圈子再傳有京官南下為林鄭月娥箍票，不少非選委政界人士及民主派選委對北京及西環力挺林鄭，無不暗笑，「北京挺林鄭越露骨，佢民望就越冇機會升」，以之前的造勢「大龍鳳」為例，有民主派中人指對林鄭民望的負面效果多於正面，若北京欽點林鄭做下屆特首，「北京搵個低民望嘅人做特首，仲點維持社會和諧？」

獲商界撐場反失基層支持
該民主派人士直言，林鄭最大支持群體料來自支持建制市民，以及基層及弱勢社群，但林鄭那場造勢「大龍鳳」卻找來大批商界及地產商撐場，「有街坊睇完電視同我講，乜原來林鄭同地產商、大商家關係咁好？佢第日做特首實要還人情債，幫晒班商家佬！」他笑言林鄭在西環出死力助選下，其實正行着唐英年當年競選舊路，「當年梁粉點樣攻擊唐唐？咪話佢官商勾結囉！」
他說西環做法或許令林鄭洗脫不獲商界支持的標籤，反過來說卻會令她失去基層支持，「亦好難再攻擊曾俊華親商界，咁多大孖沙撐林鄭，肯定比曾俊華仲親」，該民主派人士認為，林鄭民望縱使不下跌，「搞完呢場大龍鳳，想升都好難」。
有民主派選委更稱，看曾俊華眾籌走勢，他在民意戰中應可繼續領先林鄭，「如果到時西環同林鄭拎過半選委提名，擺明欽點林鄭，民意反彈更大，林鄭民望更冇得升」，到時北京就要「破天荒」欽點一名並非民望最高的候選人做特首，「香港民意一定唔服，香港更加唔和諧」，未來5年香港管治更困難，他笑言「到時張德江、王光亞都退晒休、張曉明都調走，個爛攤子咪留畀習近平搞」。

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
食花生必備 《蘋果》特首戰專頁

下一則
攀山縋繩30米 出動橡皮艇 愛協拯救52小時 谷底唐狗脫困

民望低又點 我地又無份投